荷載測試鬼祟 僅邀央視採訪

荷載測試鬼祟 僅邀央視採訪

要聞

結構工程師蘇耀坤指，當局應廣邀本港傳媒、工程人員到場，見證決定性的荷載測試，才能挽回公眾信心。

【本報訊】耗資逾千億的港珠澳大橋爆出混凝土磚測試造假後，路政署共發現346個混凝土磚測試結果有異常。署方昨稱，今年10月中開始分階段為全長9.4公里的香港接線高架橋段做負重荷載測試，試驗人員會以共380噸的載重卡車組，包括一輛連載重約200噸的重型拖車及排卡，及六輛連載重約30噸的卡車，在每一座橋樑進行荷載測試。有關測試仍進行中，現階段測試結果顯示已測試的橋樑全部符合設計要求。

專家：未聞港工程師參與

率先報道最新測試結果的傳媒卻是中央電視台，央視近日報道稱，上月底港珠澳大橋已開始荷載測試，先後對橋面、索塔、鋼箱樑等部份做載重壓力測試，報道指各指標均符合設計要求。結構工程師蘇耀坤指，大橋通車前須進行荷載測試確認結構安全，自己暫未聽聞有香港的工程師參與荷載測試，亦未見香港傳媒獲邀拍攝。他認為發生造假事件後，當局應廣邀本港傳媒、工程人員到場，見證決定性的荷載測試，才能挽回公眾信心。

立會議員涂謹申指，實驗室職員因造假而獲得的利益相對微不足道，反而利益最大的是承建商和物料供應商。他盼廉署能繼續深入調查承建商、物料供應商及政府人員有否牽涉其中。

■記者潘柏林

相關新聞

港珠澳橋造假案 廉署起訴嘉科19人全屬實驗室中低層員工
要聞 4小時前

以為講殲20